# SoundKonverter

## Deskripsi

[SoundKonverter] merupakan perangkat lunak yang bertujuan mengkonversi format ekstensi audio. Ekstensi yang didukung diantaranya `ogg`, `m4a`, `mp3`, `acc`, `opus`, `ra`, dan lain-lain.

![SoundKonverter LangitKetujuh OS](../../media/image/soundkonverter-langitketujuh-id.webp)

Kami menyarankan menggunakan ekstensi `ogg`, sebab legal dan bebas dari pembatasan lisensi. [SoundKonverter] dikembangkan dengan framework Qt, sehingga tema yang digunakan sesuai dengan lingkungan Plasma.

## Cara memasang

```sh
get soundkonverter
```

Jika pengguna memerlukan konversi video, dapat menggunakan [HandBrake]. Sedangkan untuk konversi gambar dapat menggunakan [Converseen].

[SoundKonverter]:https://github.com/dfaust/soundkonverter
[HandBrake]:../video/handbrake.md
[Converseen]:../grafis/converseen.md
